\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Star of the County Down}
\index[in]{Eines Morgens ging ich so für mich hin}
\index[in]{Star of the County Down (D)}
\index[in]{Coleen (D)}

\begin{tabbing}
1. Eines \=Morgens ging \=ich so \=f"ur mich \=hin im \=Julisonnen\=schein,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf D\\
1. Eines Morgens ging ich so f"ur mich hin im Julisonnenschein,\\

den \=Wiesenpfad, \=den \=Hang hi\=nab kam ein \=sch"ones M"agdelein.\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
den Wiesenpfad, den Hang hinab kam ein sch"ones M"agdelein.\\

Und sie \=lacht mich an, und ich \=freu mich dran\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Und sie lacht mich an, und ich freu mich dran\\

und be\=wund're ihr nussbraunes \=Haar.\kill
\>\bf e\>\bf D\\
und bewund're ihr nussbraunes Haar.\\

Einer \=lockenden Fee \=kam ich \=kaum in die \=N"ah',\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Einer lockenden Fee kam ich kaum in die N"ah',\\

ganz ver\=wirrt von dem nussbraunen Haar.\kill
\>\bf e\\
ganz verwirrt von dem nussbraunen Haar.\\ \\

Ref.: /: \=Oh, from \=Bantry Bay up to \=Derry Quay and from \=Galway\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf D\>\bf e\\
Ref.: /: Oh, from Bantry Bay up to Derry Quay and from Galway\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ to Dublin \=town no \=maid I've seen \=like this \=brown col\=leen,\kill
\>\bf D\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ to Dublin town no maid I've seen like this brown colleen,\\

\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ that I \=met in the coun\=ty \=down. :/\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ that I met in the county down. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Doch sie \=ging unbeirrt \=ihres \=Weges, ver\=wirrt\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
2. Doch sie ging unbeirrt ihres Weges, verwirrt\\

stand ich \=da und nur eins war mir \=klar.\kill
\>\bf e\>\bf D\\
stand ich da und nur eins war mir klar.\\

Als ein \=Bauer kam, \=sprach ich: ''\=Lieber \=Mann,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Als ein Bauer kam, sprach ich: ''Lieber Mann,\\

wer ist \=die mit dem nussbraunen Haar?''\kill
\>\bf e\\
wer ist die mit dem nussbraunen Haar?''\\

Und der \=Mann lacht mich an und mit \=Stolz\kill 
\>\bf G\>\bf D\\
Und der Mann lacht mich an und mit Stolz\\

sagt er dann: ''Sie ist die \=Perle von Irland's \=Kron',\kill
\>\bf e\>\bf D\\
sagt er dann: ''Sie ist die Perle von Irland's Kron',\\

uns're \=Rosie McCann \=von den \=Ufern des \=Bann\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
uns're Rosie McCann von den Ufern des Bann\\

ist der Stern der Landschaft \=Down.''\kill
\>\bf e\\
ist der Stern der Landschaft Down.''\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. Doch ich \=sah sie beim Tanz \=unterm \=Ernte\=kranz\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
3. Doch ich sah sie beim Tanz unterm Erntekranz\\

eines \=Abends im Sommer\=kleid.\kill
\>\bf e\>\bf D\\
eines Abends im Sommerkleid.\\

Und mit \=schmeichelndem \=Blick \=versuch' ich mein \=Gl"uck \kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Und mit schmeichelndem Blick versuch' ich mein Gl"uck\\

um das \=Herz meiner nussbraunen Maid.\kill
\>\bf e\\
um das Herz meiner nussbraunen Maid.\\

Geb mein \=Wort daf"ur, keinen \=Pflug ich f"uhr',\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Geb mein Wort daf"ur, keinen Pflug ich f"uhr',\\

wird das \=Eisen von Rost auch \=braun.\kill
\>\bf e\>\bf D\\
wird das Eisen von Rost auch braun.\\

Sitzt an \=meinem Herd \=die, die \=ich be\=gehr,\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf G\>\bf D\\
Sitzt an meinem Herd die, die ich begehr,\\

strahlt der \=Stern von County Down.\kill
\>\bf e\\
strahlt der Stern von County Down.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Cathal McGarvey, dt. aus dem BDP, Jungenschaft Meissner - Weise: aus Irland\\
FA: 63 GB: 78 LB: 244 TS: 413 PI:\checkmark
\end{angaben}
